<!-- TOC -->

- [买什么](#%E4%B9%B0%E4%BB%80%E4%B9%88)
    - [纪律](#%E7%BA%AA%E5%BE%8B)
- [怎么买](#%E6%80%8E%E4%B9%88%E4%B9%B0)
    - [纪律](#%E7%BA%AA%E5%BE%8B)
    - [分仓](#%E5%88%86%E4%BB%93)
        - [总仓位控制](#%E6%80%BB%E4%BB%93%E4%BD%8D%E6%8E%A7%E5%88%B6)
        - [方向行业/板块/题材/赛道/消息面/超跌占比](#%E6%96%B9%E5%90%91%E8%A1%8C%E4%B8%9A%E6%9D%BF%E5%9D%97%E9%A2%98%E6%9D%90%E8%B5%9B%E9%81%93%E6%B6%88%E6%81%AF%E9%9D%A2%E8%B6%85%E8%B7%8C%E5%8D%A0%E6%AF%94)
        - [滚动交易](#%E6%BB%9A%E5%8A%A8%E4%BA%A4%E6%98%93)
- [卖什么](#%E5%8D%96%E4%BB%80%E4%B9%88)
- [怎么卖](#%E6%80%8E%E4%B9%88%E5%8D%96)
    - [止损](#%E6%AD%A2%E6%8D%9F)
- [参考资料](#%E5%8F%82%E8%80%83%E8%B5%84%E6%96%99)

<!-- /TOC -->

> 做交易最难的是选择，制定纪律的意义就在于尽可能的去少去选择，<br>
不要让自己在实战中去过多的思考，思考要放在日常研究和复盘中，<br>
实战中就按照已制定的纪律去做。

# 买什么

> 板块指数中掺杂很多其他股票,导致板块走势要弱于其核心股票

> 进攻型风格一般做行业,选择比较确定的成长型行业,也就是那些市盈率很高的行业

> TODO: 哪些行业之间存在联动

## 纪律

0. 个人偏好风格是什么,进攻型(成长型标的)还是防守型(稳健型标的)
0. 板块中具有一定代表性的核心公司(主体业务在行业上下游上而非概念等)
0. 板块龙头是否和整体形成共振
0. 不同行业之间是否同步(锂电和新能源车)
0. 利用高低波动时机进行精准买卖降低成本

# 怎么买

## 纪律

0. 是否与当前的市场风格相符
0. 是否有辨识度或知名度(产业或细分行业内)
0. 是否盘子太小
0. 是否清楚公司业务
0. 是否走势太差
0. 相关指数是否安全
0. 市场氛围是否可以
0. 如果超跌是否具备反弹因素
0. 所属行业当前现状是否乐观
0. 所属行业前景是否景气
0. 行业占有率如何
0. 如果同行业内有多家相似公司,其走势是不是最强的

## 分仓

> 解决回撤的办法只有分仓.

### 总仓位控制

例如,当月亏损状态下总仓位应控制在7成以下.<br>
当月亏损到一定比例后总仓位又该控制到多少.

### 方向(行业/板块/题材/赛道/消息面/超跌)占比

对不同题材/类型的股票设置单独持仓最大比例.<br>
即使被套了也不能超过这个最大比例.

### 滚动交易

# 卖什么



# 怎么卖

## 止损

> 止损是原则,无关任何技术指标.

0. 单票亏损一定金额或百分比
0. 持股多少天后仍不理想
0. 极端走势(瀑布杀)
0. 特殊形态
0. 无条件止损

# 参考资料

